領到6000元快去買冷氣！ 家電汰舊換新額度已用近3成
2023-03-22
https://udn.com/news/story/123271/7049368
政府普發現金6000元今（22）日開放上網登記，經濟部同時提醒，「住宅家電汰舊換新節能補助」冷氣、冰箱每台補助3000元已經在3月上路，購買日期追溯到1月1日，補助額滿為止，截至目前已經有18萬台申請，剩下約46萬台名額。 經濟部表示，今年推動「住宅家電汰舊換新節能補助」，冷氣與冰箱每台補助3000元。民眾把家中10年以上老舊冷氣機或冰箱汰換為1級能效產品，估計節電率分別可達52%及67%，直接減少一半以上冷氣及冰箱用電。能源局指出，加上財政部節能家電退稅措施，合計每台可以領回5000元，今年截至目前為止，已經有18萬台申請，距離額滿大約還有46萬台。 商業方面，經濟部開辦「商業服務業節能設備補助」，包括「節能設備汰換補助」及「系統節能專案補助」兩大類，企業可依需求擇一申請。能源局說明，「節能設備汰換」包括空調汰換為1級能效產品，每臺補助上限為3.5萬元，每家最高補助20萬元；照明汰換為節能標章LED燈具，每具補助50%，並以500元為上限，每家最多補助5萬元。 能源局指出，契約用電容量100瓩以上之服務業者，也可選擇申請「系統節能專案」，提出節能率10％以上的補助節能改善計畫，可補助該計畫的1/3金額，每案上限500萬元。 在工業方面，針對製程改善、能源轉換與循環經濟等低碳應用，以產業升級創新平台輔導計畫提供相關補助。在公用設備耗能比例最高的動力設備，將辦理高效率產品補助，鼓勵老舊設備汰換。此外，對於工廠熱能效率應用，每年也推出廢熱與廢冷回收技術示範應用專案補助，每案上限500萬元。 另外，經濟部整合工業局、商業司、中小企業處、能源局及台電成立「節電服務團」，提供企業節能技術諮詢及現場節能診斷服務，並辦理相關節能技術研討會與示範觀摩會。 普發6000 普發現金